<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drifter  Fun</title>
    <link>http://www.drifter.fun/</link>
    <description>Recent content on Drifter  Fun</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2018 15:45:39 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.drifter.fun/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>你是不是傻</title>
      <link>http://www.drifter.fun/post/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%82%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 15:45:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.drifter.fun/post/%E4%BD%A0%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E5%82%BB/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;朱一帆你是不是傻，朱一帆你是不是傻，朱一帆你是不是傻。素质三联过后是屏幕后的我止不住的傻笑，哈哈哈哈哈哈，好歹解决了，龙心大悦。问题是这样的，自以为安装好了驱动的我发现运行UnrealEgine时失败，那就是说我的驱动是没有安装成功的。然后就进入了10多个小时的漫长悲剧。期间按照8个人的8种方法进行配置，前后重启达到数十次。骂了Linux达200次，问候Linus他母亲300多次，怀疑人生3次，考虑放弃读博3次。
&amp;emsp;&amp;emsp;最后发现自己的配置方法完全没有问题。真正的问题是：HDMI线没有插显卡上，插主板上了!,对各位看官没有听错，我是傻逼，我把线插在主板上了。哈哈哈哈哈哈，虽然觉得自己很蠢，但是还是感觉问题解决了真好～Windows还是小碧池，Linux还是正宫，Linus还是好人。
&amp;emsp;&amp;emsp;以上。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不存在什么岁月静好</title>
      <link>http://www.drifter.fun/post/%E4%B8%8D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%B2%81%E6%9C%88%E9%9D%99%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2018 13:50:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.drifter.fun/post/%E4%B8%8D%E5%AD%98%E5%9C%A8%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%B2%81%E6%9C%88%E9%9D%99%E5%A5%BD/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;故事本来应该是这样：我拿着组好的初号机，顺滑的安装好Win10和Ubuntu，愉快的开始工作。故事的确是按照剧本进行了一半。Win10的确是顺滑的安装了，然而Ubuntu绝望的开始。为什么我说没有岁月静好，因为一切的丝般顺滑都是有人为你默默的承担着（或是对你的爱，或是对你包里钱的爱）。
&amp;emsp;&amp;emsp;出现了什么坑比的事情呢？在安装Ubuntu时U盘镜像完全不能进入满屏的报错，反复在说：您的最强显卡1080Ti没有驱动哦～您的最强显卡1080Ti没有驱动哦～您的最强显卡1080Ti没有驱动哦～MLGB。然后就进入了一天的悲剧。
&amp;emsp;&amp;emsp;最后说说解决方法吧，解决方法是在grub中加入语句（关键词：nomodeset）使系统在进入图形界面前一直使用BIOS，不去尝试启用GPU的驱动。然后在进入系统之后再去加载N卡。这样做的后果就是进入系统之后图像的分辨率会相当的低，明天再去设置一下grup初始化一下屏幕分辨率。
&amp;emsp;&amp;emsp;Linux最大的谎言就是你可以如何如何优雅的使用电脑。要说优雅，一定是Win10，因为你知道：花钱了才有所谓的：岁月静好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初号机装配计划</title>
      <link>http://www.drifter.fun/post/%E5%88%9D%E5%8F%B7%E6%9C%BA%E8%A3%85%E9%85%8D%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 09:05:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.drifter.fun/post/%E5%88%9D%E5%8F%B7%E6%9C%BA%E8%A3%85%E9%85%8D%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;得到了老师的首肯之后开始了我的工作伴侣装配计划。由于是第一次的电脑装配置，我无奈的向罪恶的卡吧大佬发起了场外求助。有道是：
 三千预算进卡吧,加钱加到一万八
十核E7装上去,四路泰坦抱回家
4K屏幕组三屏,万元水冷温度压
固态硬盘装三块,硬盘内存使劲加
键鼠必花几千块,耳机手柄八千八
还有机箱六千块,红星炸弹啪啪啪
最后发现没啥用,抱着神机刷贴吧。
 &amp;emsp;&amp;emsp;通过卡吧大佬的指导，我的想象力已经被开发出来了，做出了600软妹币买一个风扇这种丧心病狂的事，为了SLI我直接2档起步搞了个1000W的全模组电源。我……堕落了，不再是曾经那个节约单纯的好孩子了。组装电脑时，每个人进来第一句话就是指着我那个大大的风扇问我那是啥，我只能咳嗽两声：说这是CPU散热器。显得自己不那么SB……
&amp;emsp;&amp;emsp;我的初号机的组成部分如下：
1. I7 8700K+华硕Z370-A 2. 技嘉1080Ti 小雕 3. 内存 16G x 2 4. 960 256G SSD 5. 海盗船RM1000X 6. 希捷硬盘 2T 7200转 7. 先马机箱 8. 猫头鹰D15S散热器  &amp;emsp;&amp;emsp;由于是第一次组装，还是问题挺大的。最开始我惊愕的知道主板是要接铜柱;CPU是要单独供电的；前面板USB是走跳线的……虽然说是不难，比不上本科做的“射频宽带放大器”，但是想要做好做漂亮还是不容易的。由于前期没有安排好走线之类的问题，中途我又重新取下主板什么什么的又走了一下线。由于我那个特别大的风扇提前怼上去了，导致我的CPU供电线很难插上，为了把供电线怼上去手被风扇怼了个口子，也算见红了。不过最后还好，最后完成了走线什么什么的一大堆事情。至此初号机的硬件装配完成（完成了点亮工作），下一步就是把自己的工作空间迁移到新电脑就好～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>朱小帆二十又三小结（最后变成回忆录)</title>
      <link>http://www.drifter.fun/post/%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%8F%88%E4%BA%8C%E5%B0%8F%E7%BA%AA/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:28:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://www.drifter.fun/post/%E4%BA%8C%E5%8D%81%E5%8F%88%E4%BA%8C%E5%B0%8F%E7%BA%AA/</guid>
      <description>&amp;emsp;&amp;emsp;看到一句话：
 那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。后来我才知道，生活就是个缓慢受锤的过程，人一天天老下去，奢望也一天天消失，最后变得像挨了锤的牛一样。可是我二十一岁的时没有预见到这一点。我觉得自己会永远生猛下去，什么也锤不了我。—（王小波《黄金时代》）
 &amp;emsp;&amp;emsp;我觉得说得是真TM的是有道理的。今天上海是一个难得的晴天，今天我23岁了。是的我已经被生活疯狂输出了23下，其中第17下、第21下都出现了名为“恩赐解脱”PA大招。之前我觉得我会一直生猛下去，我觉得不管怎么说我都应该是生活上面的男人，然而生活就像幽鬼，辉耀圣剑将你一波操翻。拐点已经来到，以后应该是会被一直锤下去的，终于理解了为什么大家都说长大不好，因为：长大你就不再生猛了。按照国际惯例每逢生日按理都应该是对自己小小的不起眼的一生进行一次小结的，我觉得这个很有必要，趁我现在还记得先写下来，至少自己曾经也有过“生猛”。
&amp;emsp;&amp;emsp;&amp;emsp;&amp;emsp;&amp;emsp;&amp;emsp; &amp;emsp;&amp;emsp;之前和老妈一起散步她说，你从小到大变化太大了，要是不是一直看着你长大都不太敢肯定我就是她的儿子。我想了想，确实自己变化挺大的，虽然从小到大都是和普通人一样也是幼儿园、小学、高中、大学，一步一步的走过来，但是相对于小学初中，现在的我完全就是不同的两个人。其实常常在想，可能大家出生时都没啥不同，之后遇到的人和遭遇的事情导致了每个人不同的性格和三观吧。这个就像是一个电脑一样，系统决定好了，剩下就是看自己都安装了一些什么样子的软件罢了。
&amp;emsp;&amp;emsp;想了想，从小到大虽然不算最幸运的，但是感觉这个世界也并没有欠我什么。生活虽然时长捶我，但是偶尔也会对我笑笑。虽然没有喝到进口奶粉，但是也没喝到三鹿；虽然没有上金苹果，但是也没有去三色幼儿园；虽然没有到实验班，但是也算苟延残喘在七中。可能我的人生就是普通的disco普通的摇吧，再摇那么几个小结也就该GG了。所幸的是：一路来我遇到了很多善良的、有趣的人，我觉得这是这个世界给我的一份礼物。有些时候这些丰富多彩的人想想还能笑出来，我觉得这个应该算是我目前累计起来很好的回忆吧。也是遭遇的这些人塑造了现在的我。
出生 &amp;emsp;&amp;emsp;讲道理正常人对于自己的出生应该是没有啥记忆的吧。为啥我能够有那么些许的记忆呢？答案是我找到了当年的宝宝档案。上面详细的记录了我出生的情况。虽说是第三视角，但是这里也是我人生的开始。然而看了这东西我并没有会心的微笑，因为我人生中第一个评价是：“长得好吓人啊”。…………李朝阳叔叔你是谁，过来我给你加一个buff。我现在都能想象出来写这个东西的时候护士姐姐嘲笑的表情。这是生活给我的第一个暴击，奠定了我人生的基调：朱丑人。（讲道理可能出生的时候比较丑，长大一点其实还好吧）
 小学 &amp;emsp;&amp;emsp;为什么跳过了幼儿园？人啊，总是记得一些小事，幼儿园我的印象就只有玩的游戏，和当时一些奇怪的气味之类的记忆很多事情很多人已然记得不是很清楚了也就所幸不单列一个小标题了来单独说了。只记得一个阳光下叫晴晴的女孩，和每天中午一起睡午觉，睡我旁边的那个……永远用脚对着我的小女孩。不过……后来去幼儿园发现厕所尽然没有分男女生，真后悔当时没有多看一点。 &amp;emsp;&amp;emsp;之后就是小学了吧。清楚记得的事情也不多。就记得几件坏事，和几个好朋友吧。说起来……我的小学也真是黑暗啊，还好老天心好，让我数学比较好，得了个奥数华数一等奖去了七中育才那个天堂……算了，育才的皮，等下在扯。我还记得我小学的学号是49号，我有三个最好的朋友，可惜没一个正常的也难怪，小学的我，家里面穷，在那种学校，老师都看不起你，也只能和奇葩玩耍了吧。刘某某，班里的睡仙和口水大王，很难想象一个人从小学就能天天睡觉吧……好吧，他就是这样，我的第一个朋友。父母是10所的研究员，这货小学觉得自己是不是智商有问题，他妈带着他去成都4医院（对了，外地人给介绍一下，4医院就是成都精神卫生所）测智商，结果是：200……天啊，天才啊。现在想起来他也许是看破世界才睡觉的吧，又或者是维持智商为200的大脑负荷太大？搞不懂。高考完我去看了班主任听说他得了抑郁症，接受治疗。在之后就没有了消息了。钟某某，朋友之二，鼻涕大王。钟某也是我最为熟悉的一个朋友了吧……由于鼻炎，所以长期流鼻涕，被封鼻涕大王。我们当时玩的挺好……由于一起上数学补习班，我们除了在学校，在补习班上也常常和一帮补习班里面的孩子一起玩。现在想起来，其实补习班的一大群好朋友和我的相容性还挺高的，结果也就失去了联系。王某某，他过得很不容易，由于智力的原因，他学习成绩很差，不过是一个很热心的人，后来听班主任说初中毕业之后就再没有去上学，直接工作了。
&amp;emsp;&amp;emsp;是不是回忆都是这样，一旦开始很多事情就不断的涌入了进来？小时候家庭条件不好，衣服总是穿的很旧的衣服，我这个人作风又有问题，就导致我的衣服出奇的脏，也不知道是不是因为这样我亲爱的班主任老师就不喜欢我，常常找我麻烦。什么平时不带书就抄书都是小事了，（说起来《迷人的青海湖》我好想抄了6遍。）而且，我估计我是我们班最后一个被批准用钢笔的，最后一批戴上红领巾的。我想……这都是老师对我的歧视吧。所以我讨厌她。我要用调皮捣蛋来回报她。
&amp;emsp;&amp;emsp;有很多人问我说我左臂下的那一大片红色斑点是怎么回事，我其实真正怎么回事也不知道。所以，我经常用医生的话来回答问我的人，说是皮下血坏死，色素沉积造成的。其实医生还有一句话：应该是大力偓持造成的。听到这里我心中暗暗有了猜想。应该是那次吧……话说我们小学面积不算太大，所以三年级的时候要去分校上学。而每次放学，都会经过一个水果摊，我和王同学、钟同学每次就会从水果店拿起一串什么水果就开跑，店主一般会追我们半条街。我们三个常常以此为乐，乐此不疲。结果，一日放学，和往常一样，不过这次只有我和王同学。这次我们拿的是枇杷，拿了就跑，跑了半条街，说认为足够远了，就说王……王不用跑了，没追了。这时……一双大手拍上了我的肩膀，然后拉着我（我觉得我左臂的伤应该就是他给我弄出来的）回了水果店。后面的事情就是收了我的书包，要叫家长。机智的我，怎么能让我妈知道我不是一个乖宝宝呢？于是我便和他耗着最后也就不了了之了。我本来都以为没事了，结果第二天，有一个学校里面六年级还没入少先队的弱智（我们都这样想，因为这货敢打老师），他昨天看见我了，就挨个班认，来我们班的时候，吓得我赶紧低下了头，结果还是被抓了……陈老师的班上出了小偷，对她的影响肯定不好，听说是奖金都没有。他当然更讨厌我了。这件事的后果就是：那段时间我吃枇杷都要吃吐了（我妈嫌丢脸，买了3箱枇杷）；从此我当时喜欢很久的三道杠大队委成为了我的同桌（我估计陈老师想给我一个榜样吧），这也算是因祸得福。
&amp;emsp;&amp;emsp;可是我能够忍住不闯祸么？当然不行！很快，Y同学、L同学、朱同学就又找到好玩的事情了——玩具枪！我们学校的教学楼有一块凸出来能够看到人行道。具体怎么兴盛起来的我忘了，反正我们三个一下课就冲到4楼，用枪去打街上的人，神TM的还要计算每人的爆头数。当然，我们做的和你隐蔽，当时班里面同学喜欢玩溜溜球，对于一下课就悄悄溜走的我们并不在意。说起来，那时是我第一次感受到了贫富差距。我只能用5块的枪，5角的塑料子弹；而我的战友叶同学能够用70快的枪 20块一盒的BB弹。所以每次我和L同学都没有Y同学打的人数多。（我印象最深的一次是我打中了一个爆炸头，说是能算10分！） 我和雷同学很快觉得这样玩很不过瘾了（其实当时我们已经知道有人向门卫举报我们了），于是我们提出了一种更刺激的玩法——泼水。这种玩法，相信聪明大家都能猜到了，虽然过瘾，但是我们很快就被举报了。最后一个受害者听说是校领导，是我泼的最后一波水。消息很快传开，六一班下边那层，三个没带红领巾的。聪明的陈老师一下子就猜到有我和L同学。那次的结果是：我们三个写了3个星期的检讨书。
&amp;emsp;&amp;emsp;其实小学还有一件特别不好意思说的事，就不在这里直接写了，我想以后的我见到这行字，一定能够想起我说的是哪一件事。
&amp;emsp;&amp;emsp;要说小学有没有喜欢我的老师呢？有的……数学老师。我数学很好，数学老师当时是一个50多岁的半老人了，他对我很好。我想没有他的好我这辈子也许就是另一番景象了吧。刘老师也有一个孩子，不过是不上学的，也不知道为什么，那么好的一个人的孩子却是一个先天智力有缺陷的孩子。也许因为刘老师发现我数学好，于是对我有特别的关心，我也就更好好学数学，在她的课上从来不调皮。也许是这样我的数学才会那样好，才能参加竞赛，改变了自己的命运。不说远的了。如果说真的让我感谢一个小学老师，我想就只有刘老师了吧，不仅仅是她的悉心教导，更重要是她让我少悲剧了至少10次。小时候，班上还是有“超哥团体”得。我嘴巴又臭，他们下课老是喜欢追着我“打”。其实也不是打，现在看来就是小孩做游戏吧。每次我只要躲进刘老师办公室就没事了。我现在都能想起刘老师说话的语调。每当我气喘吁吁的进了她办公室，她大概都能猜到是怎么回事。一声“猪幺儿来了所，来吃糖，把这道题做了。”现在想起来眼眶还是湿了，也许我还是没有那么冷血吧。想起刘老师真的感动了。
&amp;emsp;&amp;emsp;再后来呢？“打枪”事件之后就是小学的华数奥数比赛了。因为平时也有学奥数，再加上平时因为刘老师而好好学数学的心。我取得了很好地成绩：双一等奖。其中华数成都市第二名。我在班里面的地位一下就变了，只记得陈老师上课要表扬我了，还记得那年校三好在我们班没有选举，一张奖状摆在了我面前。因为，要我去冲成都市最好的初中——七中育才嘛。怎么能三好生都不是呢？我离开小学时，我还记得学校门口的横幅“热烈庆祝我校朱一帆同学荣获华数第二名”。当时觉得是荣耀，现在想起来。一个调皮捣蛋的人能够拿到三好学生，能够被学校拉横幅，真是一种莫大的讽刺。
&amp;emsp;&amp;emsp;不过……多亏了这张门票。我接下来的三年走进了一个有水井坊大牌坊的幽深的小巷中，在那里度过了我人生到目前为止最开心最快乐的三年时光。 在那个小巷，那个学校里，我也遇见了世界上最美好的一群人。不过说起来，我自己都不信，人都说高中是最令人难忘的，但是我还是觉得我的初中是最令我难以释怀的。有时候我责怪我妈为啥要给我取名叫朱“一帆”，为啥不叫朱”跌宕”。那样大起大落的人生该多有意思呀，一帆多无聊。只有这次，只有这三年，我觉得我不用干出什么大事业，只需要平平淡淡，一帆风顺，流年似水的和这群最好的人过着这挥霍人生的三年。
&amp;emsp;&amp;emsp;马上就要考试了，矩阵论和最优化还没有复习。我在考虑要不要写下去……写？不写？写？不写？不写！想要说的事太多……下次吧等下次有了一大段时间，我要洗个澡换身干净衣服，毕恭毕敬的坐在桌前写下这三年最美好的时光。 下次吧，下次。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>